<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Willkommen beim Medienarchiv der Günter Grass Stiftung Bremen">
    <div class="row" id="ggrass_index">
      <div class="col-md-12" lang="de">
        <h1 class="text-center">Günter Grass Stiftung Bremen – Medienarchiv Webdatenbank</h1>
        <p class="text-center">
          In der Webdatenbank finden Sie Audio- und Videobeiträge von, über und mit Günter Grass und
          die zeitgeschichtlichen Kontexte. Sie haben die Möglichkeit, in den Metadaten sowie Abstracts
          zu recherchieren und aus diesen in Ihrer wissenschaftlichen Arbeit zu zitieren.
        </p>
        <p class="text-center">
          Hinweise zur Nutzung und zur rechtlichen Situation:<br />
          Aufgrund der Urheberrechte ist nur Teil der audiovisuellen Beiträge im Web zu sehen, bzw. zu
          hören (Grün gekennzeichnete Dokumente).  Mit Nachweis der Zugehörigkeit zu einer Universität oder
          ähnlichen wissenschaftlichen Einrichtungen bekommen Sie Zugang zu weiteren AV-Dokumenten.
          Verwenden Sie dazu die „Registrierung“.
        </p>
        <p class="text-center">
          Die weitere Verwendung, wie z.B. das Kopieren, Abfilmen/Rippen oder Publizieren der AV-Dokumente
          ist nicht gestattet. Bitte fragen Sie dazu die jeweiligen Rechteinhaber an.
          <a data-toggle="collapse" href="#collapseRights" aria-expanded="false" aria-controls="collapseRights"
          >*Auf Wunsch unterstützen wir Sie bei diesen Anfragen.</a>
        </p>
      </div>
      <div class="collapse col-md-12" id="collapseRights">
        <p>
          Die Günter Grass Stiftung Medienarchiv ist ein audiovisuelles Archiv, das Dokumente aus den
          Beständen der ARD - Anstalten erschließen darf. Das ist ein erstmaliger und bisher einmaliger
          Vorgang und somit unterliegt die Nutzung besonderen Sicherheitsmaßnahmen, deren Verletzung
          einer strafbaren Handlung gleichkommt.
        </p>
        <p>
          Mit der Nutzung des Streams erklären Sie sich automatisch mit folgenden Regelungen einverstanden:
        </p>
        <ul>
          <li>
            Das audiovisuelle Archivmaterial bzw. der Link zu den Daten darf nicht - auch nicht in
            Ausschnitten - kopiert oder weitergegeben werden.
          </li>
          <li>
            Das audiovisuelle Archivmaterial darf nicht - auch nicht in Ausschnitten - transkribiert werden.
          </li>
          <li>
            Das audiovisuelle Archivmaterial darf nicht in Arbeiten verwendet werden.
          </li>
          <li>
            Die Rechte für die Verwendung von audiovisuellem Archivmaterial in wissenschaftlichen Arbeiten
            oder Produktionen liegen bei dem jeweiligen Sender und sind dort einzuholen.
          </li>
          <li>
            Die Rechte für die Verwendung von Printmaterialien und Fotografien sind bei den Urhebern und
            dort einzuholen
          </li>
          <li>
            Die Verantwortung für die Einhaltung des geltenden Urheberrechts liegt bei den Nutzerinnen und Nutzern.
          </li>
        </ul>
      </div>
      <div class="col-md-12" lang="de">
        <p class="text-center">
          Die Entwicklung der Datenbank ist ein Kooperationsprojekt mit der GBV/VZG und wurde von der DFG gefördert.
        </p>
      </div>
    </div>
    </section>
    <meta>
        <log lastEditor="administrator" date="2016-08-22" time="09:52"/>
    </meta>
</MyCoReWebPage>
