<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title=" Hinweise zur Nutzung und zur rechtlichen Situation">
    <div class="row">
      <div class="col-md-12" lang="de">
        <h1>Hinweise zur Nutzung und zur rechtlichen Situation</h1>
        <p>
          Aufgrund der Urheberrechte ist nur ein Teil der audiovisuellen Beiträge frei im Web zu sehen bzw. zu
          hören (grün gekennzeichnete Dokumente).  Mit Nachweis der Zugehörigkeit zu einer Hochschule,
          Universität oder vergleichbaren wissenschaftlichen Einrichtungen erhalten Sie Zugang zu
          weiteren AV-Dokumenten (gelb gekennzeichnete Dokumente). Verwenden Sie dazu die
          <a href="../../authorization/new-author.xed">Registrierung</a>. AV-Dokumente, die rot
          gekennzeichnet sind, sind nur vorort im Archiv zu sichten bzw. zu hören.
          <br />
          Die weitere Verwendung,  wie z.B. das Kopieren, Abfilmen/Rippen oder Publizieren der
          AV-Dokumente ist nicht gestattet. Bitte fragen Sie dazu die jeweiligen Rechteinhaber
          an. <a href="contact.xml">Auf Wunsch unterstützen wir Sie bei diesen Anfragen.</a>
        </p>
      </div>
      <div class="col-md-12">
        <p>
          Die Günter Grass Stiftung Medienarchiv ist ein audiovisuelles Archiv, das Dokumente aus den
          Beständen der ARD-Anstalten erschließen darf. Das ist ein erstmaliger und bisher einmaliger
          Vorgang und somit unterliegt die Nutzung besonderen Sicherheitsmaßnahmen, deren Verletzung
          zivil- und strafrechtliche Konsequenzen hat.
          Mit der Nutzung der Audio- und Video-Streams erklären Sie sich automatisch mit folgenden
          Bedingungen einverstanden:
        </p>
        <ul>
          <li>
            Das audiovisuelle Archivmaterial darf nicht - auch nicht
            in Ausschnitten - kopiert oder weitergegeben werden.
          </li>
          <li>
            Das audiovisuelle Archivmaterial darf nicht - auch nicht in Ausschnitten - transkribiert
            werden, lediglich wissenschaftliches Zitieren ist erlaubt.
          </li>
          <li>
            Das audiovisuelle Archivmaterial darf nicht in entstehenden wissenschaftlichen Arbeiten
            verwendet werden.
          </li>
          <li>
            Die Rechte für die Verwendung von audiovisuellem Archivmaterial in wissenschaftlichen
            Arbeiten oder Produktionen liegen bei dem jeweiligen Sender und sind dort einzuholen.
          </li>
          <li>
            Die Rechte für die Verwendung von Printmaterialien und Fotografien liegen bei den Urhebern
            und sind dort einzuholen.
          </li>
          <li>
            Die Verantwortung für die Einhaltung des geltenden Urheberrechts liegt bei den Nutzerinnen
            und Nutzern.
          </li>
        </ul>

        <h1>Datenschutz</h1>
        <p>
          Sofern innerhalb des Internetangebotes die Möglichkeit zur Eingabe persönlicher oder geschäftlicher
          Daten (E-Mailadressen, Namen, Anschriften) besteht, so erfolgt die Preisgabe dieser Daten seitens
          des Nutzers ausdrücklich auf freiwilliger Basis. Die Inanspruchnahme und Bezahlung aller angebotenen
          Dienste ist - soweit technisch möglich und zumutbar - auch ohne Angabe solcher Daten bzw. unter Angabe
          anonymisierter Daten oder eines Pseudonyms gestattet. Die Nutzung der im Rahmen des Impressums oder
          vergleichbarer Angaben veröffentlichten Kontaktdaten wie Postanschriften, Telefon- und Faxnummern sowie
          E-Mailadressen durch Dritte zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderten Informationen ist nicht
          gestattet. Rechtliche Schritte gegen die Versender von sogenannten Spam-Mails bei Verstößen gegen dieses
          Verbot sind ausdrücklich vorbehalten.
        </p>
        <p>
          Wir weisen Sie darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet (z.B. bei der Kommunikation per E-Mail)
          Sicherheitslücken aufweisen und nicht lückenlos vor dem Zugriff durch Dritte geschützt werden kann.
        </p>
        <h2>Anonymisierte Nutzungsanalyse mit Piwik und dem Plugin AnonymizeIP</h2>
        <p>
          Für die Optimierung unserer Angebote liefern personenbezogene Daten keinerlei Mehrwert. Für die Webanalyse
          setzten wir daher die von Datenschützern empfohlene Nutzungsanalyse-Software Piwik ein. Durch eine automatische
          Anonymisierung der IP-Adressen mit dem Plugin AnonymizeIP können die erhobenen Daten nicht mehr bestimmten
          Personen zugeordnet werden. Damit ist ausgeschlossen, dass Nutzungsdaten oder Nutzungsprofile mit
          personenbezogenen Daten in Verbindung gebracht werden.
        </p>
        <iframe style="border: 0; height: 250px; width: 100%;"
          src="https://piwik.gbv.de/index.php?module=CoreAdminHome&amp;action=optOut&amp;idsite=28&amp;language=de"></iframe>
      </div>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log date="2016-08-23" time="13:54" labelPath=" » Kontakt" lastEditor="Kathleen Neumann" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>
